2020搵教席討論區

做左幾年，想轉換環境
趁而家有空，開始寄

而家嗰行好難頂，想轉返教書

Fresh grad lm

Lm

上星期四寄左12間 到而家得1間有interview

你perm揾gm位都係係jump個啲睇？成日好多假post咁好似

各位miss 啊sir 好

你班仆街老屎忽，back pay搵大錢，年年跳point，教學質素

今年pgde 冇實習會唔會搵唔到工

留名

依家做緊邊行?

其實好正常 有前輩之前寄成百封 interview 機會都唔係好多

以我所知有人冇Pgde搵到教席
Band1-3 都有
其實好睇你自己嘅專長係咪配合到學校發展

大家spam 咩都報左先 定係會慢慢研究有興趣果啲

只要係我戈科都報
而家市道唔好

慢慢等下，
啲post 慢慢會出

想轉工, 留名

係 依家先四月
希望大家都搵到

有冇人係搵chem教席

之前1st in完聖母書院
有冇人收到2nd in call

你搵小學？

Fresh grad留名
由兩年前睇人地2018揾教席討論區，到依家自己畢業都要揾教席

lm 我都想知

原本今年grad 但係無得睇堂唔知grad唔grad到
信都唔敢寄

照寄吧，其實大家都知咩事。我諗學校唔會因為你實習既情況而唔考慮請你。講真，pgde有幾有用，大家行內人都好清楚。

讀完Master教緊大專，人工低好多，不過工作量低幾倍，但長遠都唔知點行

最弊我唔係pgde呢

冷門科 va

上年睇連登po搵教席學到好多野
一路做TA一路報pgde但兩年都唔收
跟住膽粗粗試下寄信去學校搏下面試
面左好多間基本上津校一知我冇pgde已經reject我
個時面試到個人好頹好大打擊
去到7月都仲係冇offer就諗不如做翻TA算
個時我呀頭就建議寄直資同私校，因為冇咁高要求
我見完第一間直資同一日就見埋校長
點知三日之後就話請我，仲要係跟足pt既人工
所以大家放膽去試，人生處處是驚喜

大家加油 你咩major?

👍👍👍👍👍
你阿頭好好

宜家個時勢唔係Bed好過PGDE咩應屆畢業Bed好多都實習曬但pgde未

今年少post過上年
btw 緊記不推文

想轉工 lm

係呀，主要考慮係咪黑校
之後就對科，然後考慮地點
岩就寄

兩皮幾

中小學我無競爭力啦

其實係咪都係sem尾改paper果陣先至忙？

Sorry兩野都冇不推文回覆

推

很多係內部轉職，例如TA AT 轉GM , 合約轉常額，只係法例要登廣告。

相比之下你覺得有咩分別

BEd 呢

係咪想引戰

👍🏻正

係堅hea, 仲要上堂開會之外其他時間唔駛點出現，但要賺多d錢要出去教夜校pt

係咪好多福利？
自己都考慮再讀Master 報大專
感謝你分享經驗

唔駛客氣 無乜福利架 又得12個月糧又無花紅
唯一好真係工時短 可以有精力去做pt 夜校佢會批

係囉 所以我就係想知點揾到gm位 係咪都係寄信？定要識人？寄信個機會好似好低

冇辦法，唔識人的話，唯有咩都寄咗信先。所以點解樓上有人講咗，幾十封信至得幾個面試機會。加油！

另外，我勸你唔好咁介意什麼黑店， 有咗Offer係手，慢慢再搵都未遲。

其實黑唔黑，真係要做落先知

係架，所以根本唔需要介意網上講啲咩，有Offer先至係王道。到時有得你簡，先至慢慢再揀。

我教左幾年書，想轉工，但上年個回覆率都幾低
想問下resume 既teaching experiences 使唔使寫得好detail, 例如做過訓導，使唔使寫埋訓導入面做過啲咩？
會考ce, alevel成績會唔會寫曬全部科，還是只寫有關既科？
Cover letter 會唔會跟住唔同學校去改？
教學理念重唔重要？
寄既時候會唔會夾證書、教材等？

仲有，寄中文學校（不是中文科），係咪都係英文cv?

係咪一定要有masters?定pgde已經得？工時大概幾多？人工starting介唔介意講有幾多？跟ppint？

一定要master啦，隨非教偽進仔(我都教過，好刻薄教到身體差哂不過係踏腳石)
教時 一星期十幾個鐘啦 不過教書，開會之外既時間唔駛成日出現(其實睇老細) 廿幾k 今年咁樣唔-人工都偷笑 唔跟point

唔跟point

今年第三年留名

其實我翻緊了，亦都perm咗，但想遲啲轉翻出去。但依家經驗未夠，無人會肯用perm gm位請個經驗少嘅人，但又唔想留係到

留名
做咗幾年教畜
年年係到追post
啲會員名已經變得好生面口

Pgde仲未有回音。。。

有冇人知今年pgde d人會唔會冇實習照grad

又唔使打定輸數，其實呢一行唔係咁差，位就一定有，中學校長多數會扣起Prem 位，爭在你要說服人地點解要比你。

身邊亦都有好多人有幾好嘅際遇。我有同學第一年教書就已經係Perm...亦都識人聲稱自己就快升SGM (現年28歲） ...

厄打咩原因唔想轉，你喺舊校解決唔到嘅問題，去新學校都可能會出現...

巴打咩原因想轉

大學整體來講係停咗運作。
有心入行，唔介意做TA先...識多啲人，第時搵工都容易好多。

如果巴打學歷係靚既話，直接搵老師。
一旦入左ta條路就好難行

Agger 學歷公開試靚就搵老師
唔靚做TA 做得耐都唔會幫你搵教席

同埋ta搵pgde都無咩可能…一年15個位，得1-2個係ta／at身份，其餘都係老師

戒粗巴呢

agger 所以唔明點解有人會話做ta一定有pdge

你搵唔到學校俾實習你就唔會有pt pgde收
做TA係有實習嘅方法之一
做咗都唔一定有

cover letter 係基本野，一定要有

諮詢人是但吧，填關係好既auntie/uncle/朋友/老師
其實唔重要

做過幾年似乎係要加過去教學經驗，公開試班成績，行政工作等等

學生公開試成績使唔使有證明

E行太睇出身

做左TA好易令人諗係唔係次選

要更加努力證明TA以外既實力

最好就有，但唔洗寄比佢。我之前會夾教材，我見有d 人夾學生比老師d 心意卡彩色影印本，五花百門

大學lecturer

其實我都係第一年教perm咗，轉嘅原因係因為地點問題，真係好遠，花太多時間transit。第二就係基本上成科都係自己話事，無人會俾到意見我，even係好定唔好的意見都無。其實我都可以留係到嘅，但無人指點，得自己做野，好怕學壞手勢自己又唔知。

本身打算做滿三年先諗，但覺得留得耐就唔會想走。

巴打你教緊咩科

唔係，所以想知道點解。我本身讀pgde，由於第二次實習好麻煩，我問過career老師我們第二次實習搞到咁會否降低競爭力，佢話其實會。所以我先好奇上面同工的講法。

sorry無意引戰，我自己就是pgde，因為身邊好多同學第二次實習好麻煩，業都唔知畢唔畢到先咁問。

我都係講吓笑，因為每次一講到教大定係中大港大，又或者係教育學士定係教育文憑，就一定有一大班人出嚟鬧交

我major econ, minor maths
但下年反而maths pgde收左我
我想問下我到時搵教席，
校長會睇我major econ搵我教翻econ多啲，
定係會睇pgde比我教數多啲

非主科

應該係睇你自己想教邊科 然後show到你嘅能力
但當然major econ 教翻econ機會大啲 專科專教

其實pgde 只係要個名，大學批到你地畢業就得。入面做過d 咩，實習情況係點，無人會在意
pgde d 老師仲係咁離地，看得自己那麼高⋯

pgde邊科major 唔重要

即係只要我們畢到業就得thx!
唉今年經濟唔好，我相信無論讀咩的同學仔都好擔心，個老師仲要話今年係真係有機會失業，如果無教席，ta/at都要做住先

你教咩科？

你中定小學
咩major

好多中學都唔睇重pgde, 你有張證書符合教育局要求就算數
佢哋比較在意你中學邊間，公開試成績好唔好，大學邊一間，同埋最後咩hon

今年pgde畢業（一大英文），真係擔心搵唔到工。唯一知道既係，我地可以準時畢業，因為學校同教育局溝通左，今年會放寬。

英文唔會搵唔到工

唔洗worried la! 英文今年都多vacancies. HKU BA 應該一定有offer

#利申 17 一大英文 too

其實經濟唔好會對教席好大影響咩？
因為大部分都係津校
都係有咁多學生要讀書，
需要既老師都係一樣
應該唔會有太大影響？
除非係私校

中文和常識

會更多人apply, 始終呢行相對穩定

小學，算係major常識副中文

因為經濟唔好，原本打算遞信都會猶豫，所以變相少流動性就少空缺。再者，有些人本身有教育資格，有機會因為經濟不景而回教育業。
以上是集career老師、原任科主任、同學所言。

英文科都有機會搵唔到....
當年我都只係搵到私校得萬六蚊人工

見到好多巴絲

雲加巴盧殘軒巴女教絲

好耐無見

今年市道真好似差過上年

其實我覺得係未出post, wfh 唔得閒處理interview, 正常呢段時間jump 應該每日都有幾頁，但近排都比較少。

好耐冇見

學校都唔得閒出job ad

4月頭就有咁多post?
我仲以為通常5,6月就開始多

有d 一早遞左信同夠鐘退休

今年畢業應該真係好大競爭 我相信好多學校以不變應萬變，冇咩大問題都會同合約老師續約，流動性會比起前兩年低好多

啲學校係咪幾睇重dse成績

中學係 小學唔清楚

但教果科有星都基本既

中學係 band 1A or 1B 教過科 最好lv 5* or above

今年少咗好多啦算

呀！！！！我想要 offer !!!!!!!!

因為聽過啲 rumour 話好多學校唔考慮今年畢業生，我都明佢地諗法，畢業我地實習機會小左好多。同埋見樓上啲巴絲話如無意外都會續約，咁今年應該小位好多⋯⋯

因為聽過啲 rumour 話好多學校唔考慮今年畢業生，我都明佢地諗法，畢竟我地實習機會小左好多。同埋見樓上啲巴絲話如無意外都會續約，咁今年應該小位好多⋯⋯

位一定就會少家啦 因為有d學校連睇堂做appraisal 都做唔到 但如你係cert靚 中學 U 出生好 就唔洗驚啦 寄左信先 唔好咩都寄 自己覺得岩心水 想入去教先寄😎 我當年都係咁 比信心自己

多謝你！我個pgde係小學的～

今年情況真係差啲，對自己有信心係好事，但都最好寄多啲，就算最後個offer 唔要都賺咗面試經驗，同埋知道出面學校面試係咩環境。

Second in 完一間唔太想去教既學校
如果有offer 應唔應該要左先？
但接受左之後先反口 好驚會臭朵...

lm

又見番大家我係三色蛋呀
唔知今年會唔會見到戒粗巴呢

大家都掛住人生大導師戒粗巴

原來係咁唔該晒你

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。
懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑

18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

施小聰喺Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡咗施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。

同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

落訂記錄

22/5更新

好奇一問 通常FG新人做幾耐先可以教高form主科？

第一年已經要教喇

年年都係呢堆user name 開例會咩屌

今年唔搵啦我

2047同雲加巴打先係大賢者

細細個就睇你個post大

好奇一問

中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑

呢個學歷未有degree 點解可以教到書?

Hku pgde 收人無理由咁求其

各位好耐無見

咁睇得起我
我年資仲係好淺架咋

係，話就話home office, 根本d admin wfh都唔會點做野

今日一頁都冇

FG 小英，寄左65封，有一個interview，加埋試教見埋校長，最後唔請，真係比佢吹脹！（青衣區醫院⋯）

教咗一年留名
本身有啲想轉，但咁嘅市況真係唔敢
另外想問俾舊校知道你想轉係咪搏炒的行為？
但reference check未一定會知？

通常比offer/將比offer先至reference check既，不過如果你係騎牛搵馬就監尬d

Screen左一堆去到最後見校董/校監
都係2揀1或者3揀1架
同埋有時校長未必係最後一關

其實你地可以搵d冷門d
有親戚教弱能學校都唔錯

依家真係鬥cert
同母校關係好既，搏下搵返母校

女朋友FaceTime 咗一次就口頭俾offer（佢以前班主任問返教過佢的老師）

問題係...我睇佢整既note和幫人補習，我覺得佢本身唔識教書，佢真係張CV靚

佢以前班主任話校長問返教過佢既老師

教書又hea 又高人工，無哂d M 意慾架wor

一入就三皮幾，又唔太辛苦，個個都入架喇

又唔太辛苦呢句真係行外人先講得出

辛苦就一定架啦，但呢份糧個性價比黎講一定唔係最辛苦

咁講真我又唔多見有人將老師捧到好高好高
不過就成日有堆人講親老師就踩到地底泥咁

你睇人好，人睇你好既姐～
做老師都有好多辛苦既位嫁，行內人咪明囉～

我都想返到母校教，但咩聯絡都無哂了⋯唉

返母校唔係想像中咁好

分享下？

工作始終同讀書唔同，要適應由師生關係變同事關係。當你同地佢工作果陣，可能會同你原先想像唔同。

都係果句....一入三皮幾的大前提係你要入得到....
唔係 perm contract 位有d 得萬幾蚊...重未計 AT TA TSS 位

你哋班教畜收皮啦

唔會，好合理

只要係3，分別唔大啦！

當然好啦

我覺得有啲多

真心想問兩頁cv有咩寫
咁多年都係寄一頁cv

工作經驗最好同教學有關 如果有推薦信會更好
當年由4頁縮到2頁 cut咗好多不必要嘅嘢

都冇問題嘅，排版上盡可能排得精簡啲就得

經驗分享
年年都10幾個中學主科Interviews
Undergrad 非三大
PGDE EdU
另外加兩個taught masters

Cover letter一版 間間都係改校長名同校名就算
CV 我咁多年都係寄一版
1/3 寫工作經驗
1/3 學歷
1/3 雜項 技能獎項leadership exp

附件
教過咩級 topics 嘅breakdown
讀過咩TCS courses
Cert
教學資料

脷申：教咗幾年但已經無教書 臨走前perm位

有興趣可多多交流

巴打封封都寄十幾張紙出去？

對
次次大概都係5蚊 入A5信封
D cert 啊 CV 一早學校印定

女老師 我記得上年出現過2019 教席討論

可唔可以分享下點解冇教書？
而家做邊行？

林奠嘅僕人

點解無教...
因為錢同prospect
教書係好開心
但係一世做GM 王我唔會想
依家份工會轉做嘅工作 睇嘅嘢亦寬過教書好多好多

今日jump今似都幾多post出wo！

版半
比唔上上年同期

好奇問問其實X科一個post 係幾多個人左右爭一個位？

兩個taught masters
Ching 還完學債未

比較有興趣知點解你讀兩個

盧ching好似好多教席/pgde post 都見到你

入局？

相就唔同人有唔同講法，有相可能一開始比人篩走

冇諗過向上升職？

中學升職難過依家

一個係為興趣
一個係為啖氣
但無讀垃圾MEd

未
有排還 無父幹

唔自爆

海外留學再返嚟PGDE得唔得

去嗰啲韓式證件相等人地執靚你個樣啦
然後最緊要拎soft copy之後去快圖美曬
網上有教學

真係唔知 但我自己有放
反正面試都係睇你個樣

老師呢行一定睇樣

有 = 有野講到下

冇 = 冇其他野 坐咗係到

Dklm

執正啲個樣囉
其實樣衰可能有學校buy
特別係男人
可以做訓導

算撚數啦
個d只係冇自信樣

冇自信好難做對人嘅工作

所以都係個句
Dklm

咁即係讀好啲？

有冇人收到官校apsm offer

我自己有收信有寄信，不過我不寄附件，收信果陣我都唔會睇，太浪費紙同錢。証書真假，通常見人果陣先check。不過cover letter我會都係改學校名同校長名算。最重要係CV，我冇咩技能，只有相/公開試成績/學歷/工作經驗。so far 咁寄出去都攞到interview，一封信兩張紙。

Fresh grad想問下
需唔需要加多入教學理念？

CV有無限自己唔好寫多過一版

呢次疫情係超大影響，除左上面講的流動性會減之外，學校都炒唔到人。因為得半年去睇一個人的表現，變相續多一年約，但加唔加perm 比佢睇埋出年表現。變相個流動性係大鍋過唔大鍋，只有退休位引發出鏈式效應。

其次每次經濟一有事supply side 會大增，又到校長曬命收到幾多封信的時光，我地呢行demand 不嬲都唔大改變，但一經濟唔好D申請者就幾倍咁樣升上黎。2003/2008/2010果種人浮於市真係過來人先至明。

我自己cover letter 一版，cv 兩版，兩張紙。

不是必要，都唔多人會加。如果寄某一間學校，佢要你寫開一篇的話，不妨間間都加。 我諗到可能情況係學校想請fg，其實都冇方法係CV度睇度咩分野，你多一份理念，佢地有興趣果陣可以了解你多D。

正確而家入行又難咗 PGDE 都開始收少咗人。有得讀真係要好好珍惜

之前其中一間要求寫，我寫完個次之後都無加落其他學校，驚寫得有少少大想頭普通學校唔鍾意
btw如果有prof推薦信，駛唔駛一開始就寄埋，定CV寫推薦人已經夠

我就見好多間見嘅時候都會拎住問
自己覺得comforty 就得啦
講真 呢個時勢 一個位幾十至過百人去爭
唔搵方法突出自己都好難搵

不過我覺得係Marker 先會有咁多Interview

唔洗驚，唔會有人睇左教學理念而決定唔見果個人的。推薦信同理，如果得一張紙又會增加你機會就寄埋啦。

坦白講
我覺得推薦信冇乜用
教左幾年書
有d做得差既同事
冇約續
走個陣都有推薦信
仲要寫到做得好好

Agger
唔同學校有唔同盤算
Funding 位請個fg 之後可能仲有錢剩
唔啱心水一年又可以換
Perm 位 有堆form co, team head, marker, 讀完SEN thematic 以至panel 都會爭
呢行根本就鬥background 鬥人脈
新人入行就盡量諗下點present 自己啦

依家出Post 嘅位有機會唔係實位 或者係有人走嘅位
學校應該未知有無加班

大家暫時in左幾多間？

係

我都係 我寄親都係2蚊 上年都有7-8 個interview
好多去到請你個round 先要證書，都係對下。反而我覺得佢最後問你 你有冇咩問題想問 ？ 同埋自我介紹係突圍位

我冇，冇都會有interview ，唔多學校睇。甘多字，一日收幾百封信

助理小學學位教師=apsm

一日未有開班信 一日都唔知有幾多位

中學主科定小學雜科 7-8 都好唔同喎

中學有d有得加 有d連學生都唔夠
小學就出咗學班信 有學校減緊班啦

小學雜科

應該中間有讀其他野掛

今年應該大部份都續
除非上學期做得太差

cut funding 唔續

最慘就係新學校可能會覺得你做得差

上年寄左幾多封先搵到？

今年唔知夾埋有冇100個post

中學pgde fg留名
有冇人都開始寄緊自薦信

紅茶白巴加油 實搵到

咩科？

戒粗巴
咁就一年

語文主科

打算復活節假後開始寄
你中定小

已寄幾多封

total in左幾間？術科定主科

中學 十零封

三大？

Yesss

好似都有差唔多十間
主科

有無巴絲打做過官小

如果津小perm 有官小offer轉唔轉好

官小咩offer? Contract or perm

點先入到官校？

我有朋友今日簽左中學語文了，證明都係有學校繼續簽緊約

學校簽多年既話大約係幾月簽

簽多年？唔明。講緊簽約？

係阿 合約

你指續約？續約其實4-6 月啦
有d學校衰會6月先講
不過今年冇咩事都唔想特別轉人啦

公務員offer 好似無左公積金

係一時諗唔到點表達最好啦我唔想搵工

覺得唔穩陣寄下信去in下無壞

啲小學幾時先開始in人？ 寄左好多都無回音

咩科？寄左幾多間
好似陸續開始in緊

係，係你呢個位通常都要小心考慮，唔同人有唔同諗法做決定
1. 會冇左每年揾5%的p-fund﹐轉供公務員強積金，而該積金的政府供款部分比津校供款多，但強積金會要跟市場走。不過公務員會有醫療，牙科，住屋油貼。

2. 做左公務員後要調區，一個唔好彩要跨區返工，當然你三年後可以申調，不過要考慮好多因素。

3. 工作環境，一般會較津校輕鬆，但文件同行政野比較多，而且你上級對你的制肘會好多，佢一個唔高興叫你亂做你都要聽。坦白講真係打份工係OK的，你聽話又不問世事會很適合。

打住咁多先，有咩隨便問。

小英，寄左二十封（有出post），另外有四十封自薦（附近區域）

自薦真係有用？

咁快自薦？但小英都幾多ads 幾時開始寄？

對不出ad的學校有用，但為數不多。

點解有學校要請人但唔出ad？

讀英文遞信遞到手軟啦，慢慢揀都得

其實我都預左無咩用，但諗住都係買個機會，唔得就算⋯⋯
點解咁多人話英文易搵工既？即將fresh grad既我表示唔明白，所以都幾擔心⋯⋯

我有擔心過，最後會唔會要做TA收場⋯⋯啲人話校長唔想請今年畢業生，又話咩會照續約變相小左位

聽前輩講，自薦多數都係母校同實習學校會睇下，其他都作用不大

全部都報 練好Interview
見多幾間就會好㗎啦

介唔介意講下間中學係邊區，或者咩名我都等緊一間中學中文，想有個知字比我死心

請問有冇人收到黃大仙聖___ 女校中文老師offer？

正常黎講，你見完校長一兩日內無回音就已經

除非佢有講明要遲啦

讀完pgde其實難唔難揾教席 唔係ta個種

你自己應該會feel到留底機會幾多

例如有幾多位，上頭滿唔滿意你之類

大西北

Ching 你好急wo其實好少人會一擊即中依家4 月仲有d時間嘅，放鬆d

sorry依排壓力好大，想有個知字死心姐

又到搵工季節
年年都要煎熬下

每到4月個人就好多野煩
係咪要直到perm先唔洗煩搵工

學下放鬆自己啦
你咁樣入左行點受得住工作壓力

你啱

我明嘅，我都試過in第一間 個校長好似都好鐘意我 仲話得同唔得都會話我知 ，點知。。都冇打過黎。。
依個時候考你心理狀態 ，依家4月姐，我最後都係6月中收到offer ，放鬆d，當拎經驗！

Ching 你唔係fg？

不是啦，之前做過ta同at幾年
所以先咁心急

唔好因為依個身份令你覺得自己次一等呀！
實有人會欣賞你！
你語文唔愁既

你好好真心好多謝你

chem 就有

你好鍾意呢間咩? ? 好少可會咁執著
真係想知嘅打去問吓出咗結果未

fg? 咩u?

咁應該派晒 offer

多謝你先ching介唔介意留低tg傾啊？

唔好咁大壓力 offer 會陸續有嚟

找到啦

多數都係一班 兩班開0.7

隔左幾耐？

不是，我中文系唔緊要再試下其他

應該都2星期了

其實學校都係校長話曬事，benefit又standard, 冇得negotiate既，所以好快就會知結果，通常一兩日冇消息就可以打定輸數

入行三年
Fg個年寄40封，in左10間左右
上年轉工，好好彩寄7間，4間有offer
唔敢話自己好叻
但以過來人身份希望幫到就幫
如果有巴絲搵小學，我可以盡力答！
畢竟自己都感受過仍然冇電話等於告別了嗎

利申 小學中文

fg寄40有10in
絲打兼教到好多科同好多證書？

CU PT 通常都收AT / TA加油啦

搵中文教席可以有咩致勝之道 求教

話可以教到STEM有冇咩面試問題可以prep? 多數問咩？

搵中文教席教唔到普通話點算係咪絕望

如果問點樣推動閱讀風氣點答先係最好我有朋友遇到呢條

小學中文科 本科中文fg 可兼教體育 STEM

我都想知點講自己教到常識 本科中文 無min常

絲打 有好多問題 但又唔想自爆
介唔介意留tg 指點下迷津

但你第一年洗唔洗教普通話

你留我搵你好啲

點加密唔識加密

終於識 唔好意思

Fg lm 利申：幼教

有冇人係幼教？

唔係老師 但想問點解呢行仲咁落後 搵工要寄信
今時今日至少都應該要用email 啦？

小學FG lm

如果有FG tg group想加入，大家交換下資訊，今年咁既情況下好擔心

可唔可以分享下第二次揾工同fg有冇咩唔同？
驚唔驚原校知而冇offer，最後會得失原校？

成日諗reference check點算
驚兩頭唔到岸

你地麻煩呀今年， 9月幻教都唔知開唔開到學

點算好ahhhh

預左分階段復課

可以點

照找囉，幼教多得IVE 仲有一堆大專狂開，而家僧多粥少到呢

學界唔少人已經覺得9月開到學係樂觀啦

我教大出身會唔會好D非歧視

Hd

完

今年都搵？

又係戒粗兄，老是常出現。

冇計，你要揾就要硬食。如果你揾政府工的話，基本上一定會問左你老板工作表現先派offer比你。其他學校就睇情況，多數都唔會打，除非真係到最後二揀一學校又想聽下前僱主意見。當然唔需要咁負面嘅，原校可以出counter-offer留你，一個perm位可以咁樣chok出黎。

有冇合約教師已經知道來年安排？

搭單問 pdge係咪major至少要second up 先收

心態同狀態都緊要 雖然我每次second in 完冇offer 都會唔開心，但再有interview 我會同自己講要出盡100% 唔好比之前打低自己
揀到間好 依個pt 都好好！ 我最後揀到間好近自己既學校 而且學校比我發展空間好大 所以 揀到間好先可以笑到最後

想問下有邊間小學中文in緊人？寄左幾十封都未有回音

中五個班zoom 完上堂以為自己真係識哂先大獲

識有人3rd hon 都收

小學定中學？中學肯定係

如果英文可以考ielts補飛，中文就難搞

5係基本，唔可以話係優勢，都唔係短板

咁講明唔明，仲有好多因素要計

如果我琴日第一次in（fg)
上晝first round見完
即刻通知下晝直落見校監
今朝就打過黎簽約

成件事發生得太急
其實有冇伏？

而家已經去緊學校途中

心急人在線等

冇啦，都預左暑假返去補，咁樣好煩，因為去到中六又多多藉口呢度好忙果度好忙。

唔知邊間點知係唔係伏呢

簽咗先啦
fg點都要試下中伏

簽完約 唔對路 都仲有幾個月時間比你補救

Offer？

元朗年年都請人戈間

pt 17 contract

Fg唔錯

怕踢約 會臭朵

其實係咩動機呢

我諗佢係想快一點鎖定人手。講真你fg，都冇咩着數比佢攞到。九成都係合約工作。況且你做兩三年，出去揾工會相對容易。

人工跟point、學校唔係出哂名惡搞果D，就去馬啦，冇野好輸。

當然萬一你係出面撈到perm ，最多最多賠錢反口，有定呢個心理準備就去吧。

感謝您哋
指點小弟迷津

我幾年前試過8月踢約 第一間開過幾次會，發覺唔對路，寧願去第二間。至少我依家仲係第二間學校做緊

唔好自爆
你咁一講就知邊間

可能係要過第二次IMC，唔想拖到第三次。

明白因為好多消息都話校長嘅世界好細

同意 身邊教中學語文主科嘅朋友基本都有5。
不過都聽過有人教某語文科，DSE冇5都有offer。
但佢兼教到其他科，咁啱學校又需要，所以真係有好多考慮因素，所以突出自己優勝之處都有可能殺出重圍。共勉之。

正解

伏咩鳩呀，呢個時勢有offer 拎左先啦
一係就唔好簽 ，簽得就唔好驚

不用咁諗，學校開得contract比你，都冇promise你一生一世啦，咁你揾到一份更好嘅，踢約好正常。校長會黑面，但果件事係你一世前途來的，只要你過程中釋出最大善意，踼約跟足程序做，唔會太麻煩的。咁當然你唔好八月先黎踢啦。

收到

伏極咪最多多野做， 好過無糧出啦

明白 因為新鮮人想問多d

啱

人事問題

就到學校lu
感謝各巴絲嘅分析

係三大？

呢個真，得罪都要講，特別係多女人的環境

係 FT 要求係高

其實唔關事，perm唔perm同你既工作表現，或者fit唔fit到學校d 行政位比較大關係。當然，前提係有位，同埋要樓上放位出來

基本上中學 fg 要perm 係好難的事，除非你有咩過人之處/profile 好好/主科可能好少少。多數都係contract perm/ funding。入左去之後，都係睇工作表現多同排隊

簡單講，睇位同排隊

巴打教咩科？

😂不如掉轉講 你教得好 公開試班考得好 就會perm你啦 公開試係入場券only

# 利申公開試成績ok 第二年就正perm🙏 但真係唔關公開試事 考得好 味多d interviews囉

我都second low仲要唔係三大
甘當然我cv唔會寫 d對自己不利既野寫出黎冇意思
其實 最緊要 interview你點 present 自己
話哂依行教書 都用把口
Btw你小學定中學？

想問下係咪中學語文科 想死心

你點呀？

學識佛系工作，老頂叫你做咩就做咩，其他野就學荷蘭叻

我睇唔到，我唔知，我無意見

搵緊工

加油

今年無乜上過堂，cv好難寫

自己走定咩
而家應該擴緊班啵

唔續約 雖然我本身都想走
但應該係我炒佢唔係佢炒我

我諗住如果老細唔續我，就趁Ｅ家send CV
但連一個interview既電話都無，唉～

係唔對科，太貴，定唔滿意你表現

好少可會咁樣唔續

所以可能比fg輸蝕

太貴
我呢個位係格硬開畀我

巴打係邊瓣嘅？

咁唔撚驚啦，太貴姐，間野無錢都無法

都唔係㗎 畀我係校長都會諗好人好者做乜要走
揀都揀fg先 平靚正

其實呢個偽命題黎

咁都可以話 fg無經驗好蝕既姐

比啲信心自己

未知
停課見唔到校長
乜都講唔到

大家覺得DT PGDE除左報DT位仲可以報咩野大d機會請你？
仲讀緊pgde唔得閒執CV、Cover letterd post4月就冇晒
但係好想教DAT呀！！！！！

轉校原因通常講咩好
之前試過話地點問題，都ok
今年人事問題又想轉，但住得近學校，唔知講咩理由好

1. 你一係教小學常識，好多時玩埋stem
2. 你大學major咩？電腦/數學/物理都得既
3. 讀pgde都話冇時間寫cv, 我擔心你會捱唔住正式老師既workload

其實係唔係要主動走入校長室問？

係咪通常唔續先會早d同你講？

唔係，好人會係

唔洗急住，你可以問一問身邊同事學校習慣幾時會講，例如我果邊係復活節假先做planning ，之後見人。所以續唔續會係五月講。如果你身邊同事話學校唔會講，再問都未遲。

大學讀工業工程，
但係DT pgde真是好多野搞好多野做
咁我報埋數啦
小學就不了，做過小學TA，只能吹水，實幹有d難，大半STEM project變左自己做

Thanks

注意學校個practice 係點

同埋有無都係合約既同事收到料？

Timing好重要

其實好多學校校務處都WFH緊邊有咁多人手拆信？
拆信仲要panel睇完再call interview 唔洗咁心急

其實你地報教席係咪多數都已經有pgde?

如果無的話，我聽d 朋友講係咪都可以照寄下d 合約教席試下？但我見大部分都話要有pgde，照寄會唔會有機會in? 主要想aim 小學

可以照寄 不過今年會比較難搵一啲

大家留返個位畀我

小學今年無pdge難啊，at或者請

睇公開試成績多d中學

人地都話小學 咪踩界

由二月開始睇post 唔計個啲各科junk ad

小學音樂好似出現過兩次 本身難 今年更難

容易d囉 但你實習時實習中學？因為如fg佢地樂鐘意問你實習情況

就咁睇jump其實小學post多過中學
比啲心機搵 過多幾年小學可能仲難

如果想教中學的話，自己個科唔係專科，將來條路係咪點都要補番個master 專科洗底？

係

btw希望大家用返不推文

非常認同！兩者取向完全唔一樣！

英文必須五年內補返。其他科要睇返學校對你要求。

又唔會喎，好睇老細咋喎
上年fg收到兩間band2c-3a offer

唔係好難頂就做多年先，如果教dse 最好run 一次高中課程

梗係send啦點解唔send，唔係以為小學市場會專請過音樂人呀嘛？

有朋友dse 4 教緊Band1 英中（非主科）
唔洗擔心

認真㗎
講大話今年冇offer

佢有冇教dse 課程

本身你個科少 唔理主副都寄啦

其實老套都係個句 考試考得好都唔代表教得好

只不過係成績好入場易啲咁解

其實小學真係有專科音樂，不過唔多

你有中文，中＋音有市場既

私校人工會高d？

呢啲萬中無一嘅例子

我fg上年同你一樣情況 又係兩日內interview + 簽約
但間學校係正常學校 所以簽咗 但一直有再揾其他offer 騎牛搵馬 然後 過咗三星期 佢打黎話想perm我 跟住我即刻lur飯應

其實心態上要預左冇回音咁寄

因為最後成功位置得一個

份份工都大量優秀對手一齊玩

可能一間想要間名牌大學、一間想要多年年資上手快、一間請到個玩開比賽又贏過既老手

所以排第二打後都唔代表冇身價，
信自己有獨一無二同時強調番自己特質

教中文冇特點年年出過百個
但跟開非華語又做過非華語社區中心既中文fg
去in 多南亞裔既學校一寄就唔洗同其他人比較

想問係咩科？
巴打本身好勁？

中學elective 其實係好好彩咋 因為個原任早咗一年退休 然後就叫我上 我個時一開始好驚中伏 心諗邊會咁好 但結果冇中伏嘅 只係workload大到乜咁

我都係中學elective 佢話我筆funding至少有4年 2年後會有老師退休 所以佢話如果我戈時仲做緊就升到perm
定係佢吹大左 當tum下我

我係即日上晝in 完 ，即刻打黎下晝in
離開學校5分鐘校長打黎話要簽約
佢話啱眼緣
依家做緊第3年了
所以唔使咁驚

明嘅tum我居多

有冇人知自己係funding位

其實人工會唔會有調整？

唔跟point 都跟通脹呀

逐年續，無講

想睇下大家有冇遇過

Elective係咁的，人手太少，數埋晒又唔夠一個人咁多堂，通常請個新仔執兩年好正常，呢件係一件非常好彩嘅事。

今年BEd fg 想做特殊學校
但見jump冇乜post

特校今年真係冇乜 你見到最好即寄

funding 都可以有調整 睇合約 睇下寫pt 定實數。實數就唔洗諗，同埋睇係咪funding 位可以係eservices 望到

如果你elective 得你接手 而個panel又真係退休 咁個機會都大 眼見唔少人都係咁perm的

想問下得幼教pgde 可唔可以教番上小學
本身 ug 讀 stem 個邊 今年又拎左兩個教師獎

但前提真係要俾心機 好落力show efforts 加油
等佢將上手個perm位留俾你

perm位睇行政位 例如訓輔 ECA CLP SEN等
科主任個位唔一定比你 佢可以比其他人
佢可以比contract 你繼續做panel head

印象中 oth 姐係funding, 實位應該寫gm

OTHERS(By special funding/self financed)
Perm 丘買寫REGULAR

oth 即係 other , 應該係under toe 個 tab, 主要係special funding 個到出糧俾你 所以俗講 funding 位

校本

有機會qe funding 或凍sgm位請
後者會無咁易cut

好鬼多 唔一定一舊funding, 可以係幾舊夾埋一齊。有ceg, 凍sgm, trg, sen，etc

學習支援津貼

特校無咁早出，可能怕人踢約
今年情況唔知多人走定少人走
上年就好多學校請好多人嘅

[[[整合代課津貼－凍結教員編制]]]
想問下，呢個算唔算Funding位？

算，總之可以揀pfund 供款就係實位。冇得揀就係funding

想問下，咁呢啲算短期定長期Funding?

今年fg PGDE lm
語文科 但都驚搵唔到工

試過，之前個間

我都係唔知係咪俾perm位就咩都俾你做

但特殊學校流失率應該會比主流高

有寄呀
之前jump有間屯門x輝學校
但寄咗完全冇消息
想問吓有冇人收到interview電話？

巴打可唔可以分享下睇堂/官校獨有既workload，我依加果間小學算名校，好chur，特別係一個月一次各式各樣睇堂，但學生本身好乖，多教學材料，教學比較輕鬆。

所以都諗緊轉唔轉官校

請問咩叫「有時限常額」？見求職網有寫，但又唔太知個意思，有巴絲可解答嗎？

大家善用不推文回覆好嗎

如果你唔多行政野搞，教學輕鬆學生乖都已經好值得留低啦仲要perm喎

DCP 係唔正常嘅情況先會有
例如學校知嚟緊過幾年projected 人口下跌而cut 班
但呢兩年就因為唔同原故加班
所以學校會用dcp 去請人
亦有學校會用dcp 嚟做管理手段 聲稱同事工作okay 就會轉普通regular 位
基本上學校係唔應該隨便用dcp

呢家都有啲小學係有時限小學（開6-9年後會摺）例如大埔個間同坪石個間， 佢地啲perm 都算有時限常額。

無錯 總之都係有問題先會用dcp

有心留你唔會做咁多小動作，你已經係員工，編教擔而已。其他合約同事都是直接簽約

唔該哂！ 清楚左好多

分享下 呢行好多老校實在太仆街

好似前幾年一班多過某人數就會有額外學位津貼俾多個 APSM 位你
但係果個位係基於果班的額外人數咁所以就會係 DCP
如果 cut 左果個津貼就要退翻個位出黎

因為都擔心搵唔到工，所以日日都煲求職網，但睇到依個名就唔知佢咩意思

船到橋頭自然直
今年理論上有區會因為雙非加班

之前年年都會搵 所以明啊

我只係覺得今次肺炎之後
有好多中國家長應該會送仔女返中國讀書

但都仲有好撚多大陸人都仍然好撚想係香港讀書呢

一定唔會啦 啲人口口聲聲話愛國
但擺明知香港教育好啲
去中國讀又貴又剩

絲帶，我都係音樂wo，我個時策略係有理冇理我咩學校都寄，只要佢打左音樂 就寄

呢個時勢比dcp fg 已經好好 特別係中學

Hmmmm 都係嘅
但始終都係唔certain 啦...
不過真係依家無咩學校一俾就perm
有都係試伏器

dcp高風險 不了

中學嚟緊幾年繼續加班
個市好呢幾年去到下年小一無晒雙非又再差返
有間正路嘅band 1C 都要

傳送門

有無小學英文既巴絲已經有得in？

btw 經過今次武漢肺炎 拍教學影片已經由一樣老師 can-do 變成 must do嘅事情 而某院校實習亦都變拍片
可能見工嘅咁多位手足有條教學影片係手會好啲 當然係自己覺得最好個條 再分析下自己條片有咩過人之處同可以改善嘅地方
可以準備多啲係flip 個啲嘅資料

唔係今年小一已經無雙非？

雙非2013年年頭cut
今個19/20學年果批應該零雙非

小一統一派位參加資格(必須符合下列全部要求)
• 二○一九年九月入學時年滿五歲八個月 (即二○一三年十二月三十一日或以前出生)
• 本港居民
• 尚未入讀小學
• 從未獲派小一學位

應徵xx、音樂科老師 兼教好似你係min甘
其實你有咩寫咩 如果你有宗教信仰 可以寫埋 應徵 xx、音樂、宗教科老師
其實有時睇間學校鐘唔鐘意你
佢原本請 xx （我冇讀）+音樂
我照寄 寫我可以教既科
In完佢想請我 佢會砌下其他人可唔可以教到其他科
所以你咩都照寄

搭單問
有冇人報左AI同AEO(A)

合約制校長留名

今年咩環境？

Hi

如果少了班雙非，我諗屯門啲小學又要殺校？屯門有啲小學都係雙非為主

Yesssss 學校啱啱收到開班信
果區無學生就會cut P1 班
因為常額位嘅basic provision 係計班數乘1.5 +0.1 呢個班師比
所以減班好大機會令到有超額教師出現

Cut班係一個區咁計？唔係Banding比較低呢學校會比人cut班先？

校長巴打不如喺電腦科教學生上連登

一次搞掂打字、辯論、時事、通識幾方面

Jump見唔到呢個post wor

一間心儀學校請人
寄左信一星期未有回音
應唔應該再寄一次
驚寄失 同埋真係好想入呢間

唔係

好多因素一籃子咁去睇
小學無特別分Banding
但學校會收到一份選校次序表
呢d 易收唔夠學生嘅學校都有危機

好少會寄失 岩岩開始放假 應該未開始in人 等下啦

其實好想知點解未in 過都心儀

繼續寄其他啦 唔好等住一間回音

母校? 未做過都知係心儀？
心大心細咪打個電話去問

通常呀...都唔會寄失，若果你好心儀好想去，又驚，咁不如親自比信office啦(我試過)。

dcp理論上係要法團校董會開會同埋教局批

咁少了班雙非，真係對屯門啲小學影響好大，有啲屯門小學真係靠雙非撐起。
想問下，大約低過多少班，就要開始殺校？

小一零班就等於佢就死
因為有d 學校一級一班都繼續生存到

局唔需要批dcp
但因為appointment form 有填
局係會mon 住學校點用dcp

如果小一有一班都可以營運到，咁都好難會殺校。

開班線其實已經set 得好低

//（一）為善用公共資源，教育局自實施小一入學統籌辦法（小一派位）以來已訂定開班準則。按公平原則，該準則適用於所有參加小一派位的學校。教育局由二○○九／一○學年的小一開始，在條件許可的情形下，於公營小學逐步實施小班教學。因應推行小班教學的學校以25人為每班派位人數（其餘學校仍以30人為每班派位人數），小一的開班準則已自此調低至16人。每學年每個學校網的小一班數是依據該校網小一學位的預計需求、學校課室數目、班級結構和家長選校意願等因素而定的。根據現行機制，如個別學校某小一班將獲派學生人數少於16人，而同一校網的其他學校仍有餘額，則該校不一定會獲准開辦該小一班。在此情況下，教育局會考慮一些特殊因素，例如學校是否位置偏遠而同區沒有其他學校可提供學額，以決定是否需要在該學校開辦小一班級。另一方面，每年九月教育局會核實資助學校的實際在學人數，以確定各學校的開班數目。如學校收生人數減少而須下調班數，則以25人一班為基礎計算學校核准開辦的班級數目；換言之，學校實際在學人數達26人，則可開辦兩班。//

--小一的開班準則已自此調低至16人--
即係一間小學唔夠一百人都仲營運到？

搞成咁不如開小班教學

純粹係之前有朋友係個度教過話幾好
自己又教過好多個度既學生
咁相比其他完全冇資訊既學校
相對上較想入呢間
唔該晒咁多位

咁你可以問下以前舊同事探下路

我之前都試過類似 寄咗兩次 之後舊同事先話我知原來學校係想請個年資高嘅

因為dcp 都係regular mah 直接出salary grant

錦田公立蒙養學校

八鄉中心小學

通德學校

呢三間都六班
當然呢d好大機會係因為唔夠課室先1班1級咁

你心儀人，人哋就一定心儀你咩
教席求職收信半個人咁高，只會in幾個，隨時有d信冇拆就掉左，所以唔好望封封信都有回音，有回音係當中獎

又唔一定見幾個嘅
有d band 1C 扮勁會Group in
一炮過見幾十人

應該小學

巴打咩field ? 文科人想轉教大專

唔該哂巴打

M1 M2有關係？

有間好似伏嚟

請問受聘條件係TEMP係咩意思？大唔大機會做1-2年無得做？

如果合約上面寫係 Temporary Teacher Contract 係因為未過試用期
過左之後就會寫成 Teacher Contract....我果間就係咁

D合約名真係層出不窮

個人經驗又唔使full suit既，但都著件恤衫或者有領既衫，望落整齊大方得體就得

而家撚有panel返工睇你d信咩
等過埋假期先啦，而家有就寄住先

I see... 試用期成一個學年咁長？

Probation 係兩年...

Va 一in就問你可以教咩科？完全不被尊重

我都有寄 都完全冇消息

你係咩科？

合約試用期唔會咁叫㗎大佬
正常一張約會寫試用期幾耐
過咗就過咗 因為炒人要求唔同咋

我perm 張將約完咗都無再整張新
合約簽咗就簽咗 只係裡面寫明兩年probation

有一間年年走十幾個
早兩年搵咗個舊生GM 做副校
Banding 跌又唔做嘢

[member]有冇提示？
聖西？[/member］

唔講名啦
果間成日都俾人講話跌得最勁
三四十年前好多醫生 依家個個都係阿叔
另外 呢間請好多舊生

呼之欲出
佢哋簡稱Self learng schl

呢間嘢咁出名

入邊先
偽英中？

哦
Teaching exp比最低要求多少少少少
正職教書之前都有TA 同一兩個代課咁
唔自爆

A?E??

唔一定posting 派QA
我同batch 好似得一兩個去咗QA
有AI 去CDI 攪訓練 教材都有
所以個工種好好好好diverse

啊，我以為佢想問埋官校教師的申請點樣樣。官校老師可以照跟POINT入。

你係AI? 想問面試有冇咩tips?

多謝你 AI聽講每年每科請1-2個？
今年疫情延遲 仲未開考

英文 你呢？

我都溫緊書了 好多野想問 巴打方唔方便tg搵你？

讀master 的話
讀本科master (e.g. MA) 定係 MEd比較好?
我見樓上話MEd 係升職用，咁MA 對升職係唔係冇乜幫助呢？

其實master對升職唔係好大關係 最緊要人際關係

係 學歷 who cares

想問係咪考完公務員試先可以報官校?
同官校幾時會開始放 offer?

功利d咁講
1 你perm 左唔搏升，唔好去讀
2 perm 左搏升去讀
3 未perm 可以先問左上司意見先，套下料第時邊樣缺再揀黎讀

如果你係好有心學野，以上三項唔適用，不過你要有心理準備，日頭返工，夜晚有兩三晚返學係好撚辛苦的，重未計交功課同你學校撞埋。

唔好睇輕master 課程workload
利申，讀撚到嘔血ing

我靜待全港大殺校，教育界大洗牌
殺盡天下垃圾學校！
炒盡地上無恥教畜！
殺！殺！殺！殺！殺！殺！殺！
炒！炒！炒！炒！炒！炒！炒！

全港大殺校前設：
1. 全港都係垃圾學校
2. 全部教師都係教畜
3. 殺完炒完洗完牌後教育界情況會比以前好
幫巴打你做個補充有無漏

英文一定搵到工啦

主科基本上都唔太洗擔心嘅
寄咗幾多呀

我常識呀

thx

本科中文Dse通識有5
係咪對中學比較有吸引力
但我見中學通常都唔會編中+通識
多數都係中+普/其他選修

唔perm點做SGM

你degree係咩先？

升唔升到都講際遇 巴打有冇報AI/AEO?

唔好啊！
勉強比你入到去，高中中文+通識係會做死，生命誠可貴啊。
唔好提兼教通識，寧願兼初中普／初中中史好過

如果有幼教pgde ug 讀science non education 入唔入到小學常識？

中通，改野改到你傻

都好少見會同時教兩科主科 講前景應該中文好d 通識可能會殺科

我個friend 就係中通
唔洗高中，初中中文加通識都做到癲
佢非三大1st hon, pgde distinction 加三大MEd , 大家覺得今年個市有冇機會轉到會？

未夠年資報唔到
教埋出年可能會停一停先

通識殺科先 定流浮山刀手落到山先

我諗最少寄咗30封以上
但我fresh grad 今年報pgde冇offer
希望博下 睇會唔會有合約
最想做SEN/中學

有一名教畜負評，
閣下請於下星期二自行去會計文員度計埋今個月份糧。下星期五12：00前清走校內所有私人物品。

殺科嘅話 處理唔到班通識老師
教局會比人插

Degree中文呀

我都係咁諗既
我中學都有讀中史但得4
普通話又無基準
不過我普通話真係唔太掂

如果唔兼通識
除咗中文唔知仲可以教咩

我請你，pm我

有事請搵羅太

我啲普通話真係好普通
學校唔介意都可以教

如果各位老師唔介意唔係常額，我唔介意請佢

驚啲普通話比學生笑返轉頭
中學有選修中史
學校肯既我都可以教既

放心啦，通識有排都唔殺，係辛苦左學生同老師，教同學緊都唔知咩既課程

而家既通識都唔知點教就真
個社會同本書教既野完全唔同

寄信先

Agger
普教中根本無成效
哂9哂啲老師同學生時間

而家特別教既都會好小心，免得被咬

同埋呢科本身既設計都未完善，我有時都唔明係想學社會學呀定咩，樣樣都有但樣樣都唔深入

然後個社會又唔期望班後生咁多獨立思考
真係玩死學生

我無讀過高中中史都係照比學校掉去教初中中史
羨慕d fd 係齋教三班中文，唔洗兼教

我請通識老師都好小心
2nd round 基本上會全面起你底
事實上係我唔想上報，比校董會問話

其實之前已經有個調查顯示，學過通識既反而係參與社會事件上偏保守

不過班利益蛔蟲獻世派 都唔撚會理，cap水找野證明自己既重要性 最重要

改文改撚死你，有咩好羨慕
一班中文真係可以當到兩班非語文科

佢應該留咗個SGM位俾你，加油

可以齋教自己既major好幸福

校董會真係會咁得閒睇實啲老師既情況咩

下，我地係三班中文再加兩班兼教
我梗係羨慕純粹既三班中文，唔洗兼教嘛

你覺得佢認真咩

Ching好癲

太睇少校董們了收風方法有好多種

你學校好撚窮？ 唔撚使訓啵

真係想知
如果個老師有咩事（eg反修例）上新聞係咪真係要見校董會咁嚴重

唔信唔緊要

不過有好處既，中文作文，說話 呢啲同通識係連貫

而事實上大部份學生通識差係因為語文基礎差

根本上九成都係兩科一齊死

認真答你，如果學校care既，係比約你前就已經會check
使鬼上到IMC/校董會咩

咁如果做緊個陣要打官司會唔會即炒

睇咩官司，有好多玩法
最簡單既你唔上報，佢知後可給終止合約

所以初中中文啲議論文單元我一向睇得好緊，叫埋通識科老師落水睇，有鑊中文通識老師一齊狽

我地編制人手=實際人手，無請多過編制數既人，所以個個都係咁，sgm 都係呢個堂數

學校會接受個老師要打官師咩
我覺得都係九成即炒

官司
我下年唔安排你教中文好些

唔好用個炒字，係終止合約

真？

Sorry校長手快

真絕情

有時係幫/救 你都未必得

Edb+ 獻世派＋藍屍打手

行政上精神上物理上多重攻擊，間學校可以唔使運作

大家加油入咗職做唔好俾老鬼感染啲惰性，又係道斤斤計較，否則好難說服我自己續你約

當閱讀理解同綜合咁做，真係唔洗溫

你個名

中文人不服來辯

加油會成功的

真係校長？校長都上連登

斤斤計較個個位真係難搞係咁質啲老師教自己都無讀過既科真係好難唔同你計

轉會吧

不留也罷！這做法毫無確保教學質素可言

事實上係有得教已經好好質咪質囉

中文得5
教中學有冇機會

你呢個分係正常分囉，無話有無機會

學校請人仲會睇好多野

咁多位教師點睇stem教育？

Pgde出黎既，無眼睇

今年請人會唔會變咗網上見工？
我估因為武漢肺炎好多人都寧願繼續做，turnover會低好多

巴打係真校長？有無咁in咁開明嘅校長呀 我唔人信
中學？

我間學校咁啱有獨立成科嘅STEM 同我合晒合尺
大學都試盡大部份工具同教學法
希望幫到D學生la

小弟而家讀緊bed&bsc major bio
中學個時冇讀bio 加上而家讀起上嚟都冇乜興趣教bio
小弟想第時教中學數學 本身數學底唔差 呢幾年都有keep住幫人補習
想問吓咁嘅背景grad岀嚟教數有冇可能？
又或者可以做啲咩有幫助？

無乜可能
數理太多人爭

唉
如果教住integrated science 先 遲啲再補翻數教master有冇得諗
好迷惘

數理科好睇公開試成績，呢兩年預期好多人爭位入行，但同時行內流動性好低，分分鐘入行都有難度，唔好抱有好大期望

HKU or BU?

師兄 我識stem ( app inventor /scratch /science)當年行錯路走左去讀pgde (ece) 如果我無 中小pgde 有沒人請

真係難d

想當年我都掙扎過讀sci定主科 始終主科機會多d 不過你又唔洗咁灰 位實有既 係少d

但你dae冇讀bio?

Dse

好慘